上完體育課衣服臭臭的 女高中生發明騎單車洗衣獲獎

「每次上完體育課的衣服總是被媽媽說很臭，加上騎腳踏車通勤很無聊」，為減輕母親洗衣負擔，國立暨南國際大學附屬高中三年級學生簡詩婷發明自行車洗衣裝置，透過車輪帶動洗衣槽，清洗上完體育課的髒臭衣褲。作品獲2018德國紐倫堡國際發明展銀牌。

中央社報導，簡詩婷因就讀普通高中，但有了利用車輪轉動洗衣服的想法，因此，跨校與草屯商工學生黃維德、林晏鋒合作，透過教師駱奕帆、彭賢義指導，發明自行車洗衣裝置。

簡詩婷說，騎腳踏車上、下學單趟車程約30分鐘，但騎車不能看書或玩手機，過程很無聊，受到老師駱奕帆開設的啟動創造力課程指引，高一開始發想概念。

利用放學時間到草屯鎮與黃維德、林晏鋒討論設計細節，並借助他們的實做能力使設計具
體化。

簡詩婷說，完成設計後，利用草屯商工3D列印設備製作零組件，接著安裝單車後輪上方，洗衣槽注入清水及金屬皂，利用車輪帶動槽身旋轉來清洗衣物，實測結果證明，較手洗更乾淨，回家後擰乾就可晾衣服，不需再丟進洗衣機或手洗加強清潔。

簡詩婷等人以這件作品參加德國紐倫堡國際發明展11月甫獲銀牌。

簡詩婷說，「討論後常是深夜回家才吃飯、做功課」，父母本來不支持且覺得作品看起來「很一般」，也不認為會得獎，但她為了向父母證明自己能力，很努力發想設計概念並執行，獲得國內外多項比賽肯定後，父母也隨著改觀。

南投縣副縣長陳正昇今天接見暨大附中校長張正彥、教師駱奕帆、彭賢義、學生簡詩婷、黃維德、林晏鋒，肯定團隊為南投爭光，也鼓勵簡詩婷朝工業設計多努力，將來為台灣爭取更多好成績。

Link?

好想聞下台灣學生妹既體香..
就咁拎去洗真係暴殄天物

女校名校

屌
以前睇discovery channel睇過印度有

父母本來不支持且覺得作品看起來「很一般」，也不認為會得獎，但她為了向父母證明自己能力，很努力發想設計概念並執行，獲得國內外多項比賽肯定後，父母也隨著改觀。

痴撚線垃圾父母

刮住條肽嚟踩單車，點撚樣有樂趣

我都係fb 睇過條片...

仲要咁細部 叻女

你無玩過 室內單車訓練台 ?

果個好似係固定一個地方.
好似單車發電咁

酸

係果條

睇完張相，我明白點解啲衫會臭臭的。

番學帶埋洗衣粉？
踩到中途換水？

香港都係差唔多

收集大量學生妹洗衫水有得做 發達大計
有冇巴打投資

咁踩完單車，本身著緊果件衫又臭左

洗衫無限loop

唔著衫踩

咁如果對一D每日都係踩單車返工/返學既人黎講
佢點都要踩單車架啦 慳左返到屋企再用手洗既時間

但係你都係output咁多energy架喎
變左你踩單車要更用力，出更多汗

平時踩單車有少少斜已經想落車推
夜晚直頭想熄左盞踩先著既車頭燈慳返啲力
依家仲要推郁個野洗衫 不了

睇內文啦
金屬皂呀
佢唔係要過幾次水嗰種洗衫
轉30分鐘等d污糟嘢溶晒落水
返到屋企倒咗佢咪算囉
換咩水

係，我回果句其實係睇完TOPIC第一個反應
睇內文大概諗都係因為費事PE衫焗太耐會洗唔走臭味，同埋佢踩開應該唔會出汗

諗起gym房部划舲機

慢慢踩單車係唔點出汗，毒男無做過運動？

屌你老母
呢樣野未有上網之前已經有人唸左

Design 一模一樣 只係個桶細左

似係做阻力訓練多啲喎

創意無限

騎完單車又會臭 唯有

分明照抄

其實再早啲仲有呢個：

負皮比條女

轉動個桶加埋啲衫

所以要裸體踩

突破盲點

單一方向轉乜可以洗到衫咩

lm

我都諗起
變做人力洗衣機真係有得諗
俾班妹下妹下出分力洗衫

曬氣
比你會唔會著返件衫?
出晒汗邊有咁易洗乾淨 仲要有味
每次用又要為左個兩件衫做清潔
2019發明件人力轉化系統出黎真係大落後
上科學堂學習下發明 玩下啲教學比賽就有教學用途
佢老豆老母睇死佢有咩錯？
唔好覺得有人頒啲垃圾獎 有報紙報就係有價值
根本除左佢就無人會用
唔好話生產黎賣
送都無人要啦
唔係學生想鼓勵下你有閪人理

四眼學生妹match

都係日本

水阻同重量
平路都變斜路

code呢

個鮑臭咁點算

av?

依啲人咪同佢父母諗法一樣
第一步你都唔鼓勵，邊到黎第二第三步
中學生就整個改變世界嘅發明好冇，戇鳩。

講到明臭你都夾硬話香
除左癡漢之外都無野形容到你

落雨, 無擋泥板, 自己食泥
踩過d 泥個滾涌已經污糟晒
萬一中左地雷, 仲撚麻煩

停屍間

日本南投縣?

型wo絲打

咪講撚左唔係學生邊有人理囉
仲有呢個世界唔係你做咩都要比人鼓勵
又唔見你支持下啲學生爭取港獨？
香港啲學生都好多節目好精彩
唔見你鼓勵下？
做出黎啲野差 比人睇咖起係好正常
唔係你做乜都要鼓勵
香港年年大把科學比賽
你有冇邊個係睇過？
講左廿年都係得陳易希一個
陳易希咪又係被高登連登長年屌到一文不值
曬氣
想做好人慳啲啦

抄人都可以攞獎

抄野都拎獎
垃圾

笑撚死

依家我同佢訂部 你用唔用？
當你每個禮拜做兩次gym 做完要你踩半個鐘洗衫
唔撚做就收嗲

台灣校服不了

香港校服ok

中途停車換水過水

係香港有你依啲人先會咁撚反智
就係華人思想一味踩班細路，話依樣唔通嗰樣唔得。你睇下香港出咗啲咩人材？
你睇下美國教育，鼓勵小朋友創意，出咗幾多改變歷史嘅人材（elon, job, gate, etc) 連光纖之父都係係美國受高等教育。
點解我用美國做例子，因為全世界專利大部分都係由美國同日本有。
唔係想做好人，依家係講教育。
唔撚識就收皮，去做返你個npc

日本仲有創意

戇鳩仔就係戇鳩仔。
只係識由自己個井觀天。

俾連登仔乃

白痴
你自己諗下美國科技巨頭有幾多個係quit u 之後自己毒埋係屋企捱出頭黎
唔識仲同人講教育
要舉例都講荷蘭啦
仲有日本都係奴隸社會
日本有幾多係發明家呀
又有幾多專利明明係個人發明但日本既法例都係益晒財團 專利由公司所有去困死啲科學家

唔撚識就咪亂講
依家個獎拎發明無問題
係鼓勵個小朋友
但依家我屌緊你地班人一面倒係度盲撐件零實用性既所謂發明

如果呢件野係香港男中學生係kickstart 搞眾籌
根本你地就會屌到上天花板
做人唔撚好咁虛偽
依家唔係有報導有獎拎 邊撚個理咩發明？
收皮啦